T1 - 適應精神病

T1 - 適應精神病

精神病人如果每樣事件只看到黑與白就會有很大壓力。我們會認為這個病只有痊癒和不痊癒。但其實我們有冇想過去適應這個病和病徵呢？好似我覺得其他人會預測到我想甚麼，我不是要逃避其他人的目光，而是當別人知道自己的想法亦要處之泰然，覺得這是我生活的一部份，和他共融。好像人有貪念和恨意，我們不可能將與身俱來的貪念和恨意同自己分隔一樣，這會令一個人好痛苦。

同樣地，我們不自覺地希望透過提升自己的能力，爭取成功感而去掩蓋思覺失調這個病，就好似一個運動員斷了十字韌帶再走去睇跌打一樣是冇效。

我們通常怎樣去爭取成功感呢？這就係不斷思想一些好似在這世界會有的但實際上是不存在的事件上。一覺得想通就覺得自我價值能提升，但實際上是鑽緊牛角尖。例如：我有特殊力量可以增加和減少人的信心，但其實這件事是無法證實，如果不斷地想根本就想不出答案。

咁遇到這情況，我們可以點做呢？我們可以專注做一些自己有興趣的有益身心的運動上，例如：我喜歡做運動和寫文章。盡量發揮自己的優點，那麼自己缺點就慢慢放細。